\section{Вывод выражений с учётом известной рабочей моды}

Рассмотрим секцию, состоящую из N ячеек.
Из уравнения \ref{stationary_eq_type1} найдём отношение комплексных амплитуд.
Для этого запишем уравнение для ячейки, примыкающей к ячейке ввода мощности.
Для определённости будем считать, что ячейка ввода мощности находится справа от рассматриваемой ячейки:

\begin{equation}
	\left(
		\frac{
		f^2K_{L}^H
		}{
		2f_{L}f_{0}
		}
		-
		\frac{K_{L}^E} 2
	\right)
	\dot X_{L}
	+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_{0}^2}
		+
		\frac f{f_{0}}
		\frac j{Q_{0}}
	\right)
	\dot X_{0}
	+
	\left(
		\frac{
			f^2K_R^H
		}{
			2f_{0}f_R
		}
		-
		\frac{K_R^E} 2
	\right)
	\dot X_R
	=
	0
\end{equation}

Произведём в нём замены:

$$
	X_{L}=X_{0}\exp \left(\mp j \varphi\right);
	~Q_{1,2,{\dots},N-1}\to \infty;
	~f_{1,2,{\dots},N-1}=f_{N};
	~K_{1,2,{\dots},N-1}^E=K^E;
	~K_{1,2,{\dots},N-1}^H=K^H
$$

\begin{equation}
	\left(
		\frac{f^2K^H}{2f_{0}^2}
		-
		\frac{K^E} 2
	\right)
	\dot X_{0}
	\exp \left(\mp j \varphi\right)
	+
	\left(
		1
		-
		\frac{f^2}{f_{0}^2}
	\right)
	\dot X_{0}
	+
	\left(
		\frac{f^2K_R^H}{2f_{0}f_R}
		-
		\frac{K_R^E} 2
	\right)
	\dot X_R
	=
	0
\end{equation}

\begin{equation}
	\left(
		\left(
			1
			-
			\frac{f^2}{f_{0}^2}
		\right)
		+
		\left(
			\frac{f^2K^H}{2f_{0}^2}
			-
			\frac{K^E} 2
		\right)
		\exp \left(\mp j \varphi
		\right)
	\right)\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=
	\left(
		\frac{K_R^E} 2
		-
		\frac{f^2K_R^H}{2f_{0}f_R}
	\right)
\end{equation}

Используем соотношение \ref{dispersion_eq_simple}:

\begin{multline}
	\left(
		\left(
			1
			-
			\frac{
				1-K^E\cos \varphi
			}{
				1-K^H\cos \varphi
			}
		\right)
		+
		\left(
			\left(
				\frac{1-K^E\cos \varphi }{1-K^H\cos \varphi }
			\right)
			\frac{K^H} 2
			-
			\frac{K^E} 2
		\right)
		\exp
		\left(\mp j \varphi\right)
	\right)
	\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=\\=
	\left(
		\frac{K_R^E} 2
		-
		\frac{f^2K_R^H}{2f_{0}f_R}
	\right)
\end{multline}

\begin{multline}
	\left(
		\frac{
			\cos \varphi \left(K^E-K^H\right)
		}{
			1-K^H\cos \varphi
		}
		+
		\frac{
			K^H-K^HK^E\cos \varphi
			-
			K^E+K^EK^H\cos \varphi
		}{
			2\left(1-K^H\cos \varphi \right)
		}
		\exp \left(\mp j \varphi\right)
	\right)
	\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=\\=
	\left(
		\frac{K_R^E} 2
		-
		\frac{f^2K_R^H}{2f_{0}f_R}
	\right)
\end{multline}

\begin{equation}
	\left(
		\frac{
			\left(K^E-K^H\right)
			\left(
				2\cos \varphi
				-
				\exp
				\left(\mp j \varphi\right)
			\right)
		}{
			\left(1-K^H\cos \varphi \right)
		}
	\right)
	\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=
	\left(
		K_R^E
		-
		\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
	\right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_0f_R}K_R^H
		\right)
		\left(1-K^H\cos \varphi \right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
		\left(
			\exp \left(\pm  j \varphi\right)
			+
			\exp \left(\mp  j \varphi\right)
			-
			\exp \left(\mp  j \varphi\right)
		\right)
	}
\end{equation}

\begin{equation}
	\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(
			K^E-K^H
		\right)
	}
	\exp \left({\pm} j \varphi\right)
	\label{stationary_eq_relation}
\end{equation}

Запишем действительную и мнимую части выражения:

\begin{equation}
	\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}
	=
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\left(
		\cos \left(\varphi \right)
		+
		j\sin \left(\varphi \right)
	\right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\Re \left(\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}\right)
	=
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(1-K^H\cos \varphi \right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	\label{stationary_eq_ref2}
\end{equation}

\begin{equation}
	\Im \left(\frac{\dot X_{0}}{\dot X_R}\right)
	=
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(
			K^E-K^H
		\right)
	}\sin \left(\varphi \right)
	\label{stationary_eq_ref4}
\end{equation}

Подставим выражение \ref{stationary_eq_ref2} в формулу \ref{stationary_eq_ref1} с применением упрощений:

\begin{multline}
	\frac f{f_R}
	-
	\frac{f_R} f
	-
	\frac f{2f_{0}}
	K_R^H
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	+	\\ +
	\frac{f_R}{2f}
	K_R^E
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}\cos \left(\varphi \right)=0
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac f{f_R}
	-
	\frac{f_R} f
	+
	\frac f{2f_R}
	\frac{f^2}{f_{0}^2}
	{K_R^H}^2
	\frac{
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(
			K^E-K^H
		\right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	- \\ -
	\frac f{f_{0}}
	K_R^H
	K_R^E
	\frac{
		\left(
			1
			-
			K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	+
	\frac{f_R}{2f}
	{K_R^E}^2
	\frac{
		\left(1-K^H\cos \varphi \right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}\cos \left(\varphi \right)
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac f{f_R}
	-
	\frac{f_R} f
	+
	\frac f{2f_R}
		{K_R^H}^2
	\frac{
		\left(1-K^E\cos \varphi \right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	-	\\ -
	K_R^H
	K_R^E
	\frac{
		\sqrt{
			\left(1-K^E\cos \varphi \right)
			\left(1-K^H\cos \varphi \right)
		}
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}\cos \left(\varphi \right)
	+ \\ +
	\frac{f_R}{2f}
	{K_R^E}^2
	\frac{
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}\cos \left(\varphi \right)
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{f_R^2} f
	-
	\frac{f_R^2}{2f}
	{K_R^E}^2
	\frac{
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}\cos \left(\varphi \right)
	+ \\ +
	f_R^2
	K_R^H
	K_R^E
	\frac{
		\sqrt{
			\left(1-K^E\cos \varphi \right)
			\left(1-K^H\cos \varphi \right)
		}
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}\cos \left(\varphi \right)
	- \\ -
	f
	-
	\frac {f}{2}
	{K_R^H}^2
	\frac{
		\left(1-K^E\cos \varphi \right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(
			1-K^H\cos \varphi
		\right)
	}{
		\left(
			K^E-K^H
		\right)
	}
	\exp \left({\pm} j \varphi\right)
	\left(
		\frac 1 f
		-
		\frac 1{2f}
			{K_R^E}^2
		\frac{
			\left(1-K^H\cos \varphi \right)
		}{
			\left(K^E-K^H\right)
		}
		\cos \left(\varphi \right)
	\right)
	f_R^2
	+	\\ +
	\left(
		K_R^H
		K_R^E
		\frac{
			\sqrt{
				\left(1-K^E\cos \varphi \right)
				\left(1-K^H\cos \varphi \right)
			}
		}{
			\left(K^E-K^H\right)
		}
		\cos \left(\varphi \right)
	\right)
	f_R
	-	\\ -
	\left(
		f
		+
		\frac f 2
			{K_R^H}^2
		\frac{
			\left(1-K^E\cos \varphi \right)
		}{
			\left(K^E-K^H\right)
		}
		\cos \left(\varphi \right)
	\right)
	=
	0
\end{multline}

\begin{multline}
	f_R
	=
	-
	\frac{
		\left(
			K_R^H
			K_R^E
			\frac{
				\sqrt{
					\left(1-K^E\cos \varphi \right)
					\left(1-K^H\cos \varphi \right)
				}
			}{
				\left(K^E-K^H\right)
			}
			\cos \left(\varphi \right)
		\right)
	}{
		2
		\left(
			\frac 1 f
			-
			\frac 1{2f}
				{K_R^E}^2
			\frac{
				\left(1-K^H\cos \varphi \right)
			}{
				\left(K^E-K^H\right)
			}
			\cos \left(\varphi \right)
		\right)
	}
	\pm
	\\
	\pm
	\left[
		\frac{
			\left(
				K_R^H
				K_R^E
				\frac{
					\sqrt{
						\left(1-K^E\cos \varphi \right)
						\left(1-K^H\cos \varphi \right)
					}
				}{
					\left(K^E-K^H\right)
				}
				\cos \left(\varphi \right)
			\right)^2
		}{
			4
			\left(
				\frac 1 f
				-
				\frac 1{2f}
					{K_R^E}^2
				\frac{
					\left(1-K^H\cos \varphi \right)
				}{
					\left(K^E-K^H\right)
				}
				\cos \left(\varphi \right)
			\right)^2}
		\right.
		+
		\\
		+
		\left.
		\frac{
			4
			\left(
				f
				+
				\frac f 2{K_R^H}^2
				\frac{
					\left(1-K^E\cos \varphi \right)
				}{
					\left(K^E-K^H\right)
				}
				\cos \left(\varphi \right)
			\right)
			\left(
				\frac 1 f
				-
				\frac 1{2f}
					{K_R^E}^2
				\frac{
					\left(1-K^H\cos \varphi \right)
				}{
					\left(K^E-K^H\right)
				}
				\cos \left(\varphi \right)
			\right)
		}{
			4
			\left(
				\frac 1 f
				-
				\frac 1{2f}
					{K_R^E}^2
				\frac{
					\left(1-K^H\cos \varphi \right)
				}{
					\left(K^E-K^H\right)
				}
				\cos \left(\varphi \right)\right)^2
		}
		\right]^{1/2}
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac{f_R} f
	=
	-
	\frac{
	K_R^H
	K_R^E
	\sqrt{
		\left(1-K^E\cos \varphi \right)
		\left(1-K^H\cos \varphi \right)
	}
	\cos \left(\varphi \right)
	}{
	2
	\left(K^E-K^H\right)
	-
	{K_R^E}^2
	\left(
		1-K^H\cos \varphi
	\right)
	\cos \left(\varphi \right)
	}
	\pm
	\\
	\pm
	\left[
		\left(
			\frac{
			K_R^HK_R^E
			\sqrt{
				\left(1-K^E\cos \varphi \right)
				\left(1-K^H\cos \varphi \right)
			}
			\cos \left(\varphi\right)
			}{
			2
			\left(K^E-K^H\right)
			-
			{K_R^E}^2
			\left(1-K^H\cos \varphi \right)
			\cos \left(\varphi \right)
			}
		\right)^2
		\right.
		+
		\\
		+
		\left.
		\frac{
		2
		\left(K^E-K^H\right)
		+
		{K_R^H}^2
		\left(1-K^E\cos \varphi \right)
		\cos \left(\varphi \right)
		}{
		2
		\left(K^E-K^H\right)
		-
		{K_R^E}^2
		\left(1-K^H\cos \varphi \right)
		\cos \left(\varphi \right)
		}
	\right]^{1/2}
	\label{stationary_eq_ref3}
\end{multline}


Для случая с превалирующей связью по электрическому полю, выражение \ref{stationary_eq_ref3} будет иметь вид:

\begin{equation}
	\frac{f_R} f=\left(1-\frac{{K_R^E}^2\cos \left(\varphi \right)}{2K^E}\right)^{-1/2}
\end{equation}

\bigskip

Для случая с превалирующей связью по магнитному полю, выражение \ref{stationary_eq_ref3} будет иметь вид:

\begin{equation}
	\frac{f_R} f=\left(1-\frac{{K_R^H}^2\cos \left(\varphi \right)}{2K^H}\right)^{1/2}
\end{equation}

Подставим выражение \ref{stationary_eq_ref4} в формулу \ref{stationary_eq_type1_optchi} с применением упрощений:

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	-
	Q_R
	\left[
		\frac f{2f_{0}}K_R^H
		-
		\frac{f_R}{2f}K_R^E
		\right]
	\frac{
		\left(
			K_R^E
			-
			\frac{f^2}{f_{0}f_R}K_R^H
		\right)
		\left(1-K^H\cos \varphi \right)
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	+
	Q_R
	\frac{
		\left[
			\frac{f^3}{2f_{0}^2f_R}
			{K_R^H}^2
			-
			\frac f{f_{0}}
			K_R^H
			K_R^E
			+
			\frac{f_R}{2f}
			{K_R^E}^2
			\right]
	}{
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\left(1-K^H\cos \varphi \right)\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	+
	Q_R
	\frac{f}{f_R}
	\frac{
		\left[
			\frac{f^2}{{f_0}^2}
			{K_R^H}^2
			-
			2
			\frac {f_R}{f_0}
			K_R^H
			K_R^E
			+
			\frac{{f_R}^2}{f^2}
			{K_R^E}^2
			\right]
	}{
		2
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\left(1-K^H\cos \varphi \right)\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	+
	Q_R
	\frac f{f_R}
	\frac{
		\left[
			\frac f{f_{0}}
			K_R^H
			-
			\frac{f_R} f
			K_R^E
			\right]^2
	}{
		2
		\left(K^E-K^H\right)
	}
	\left(1-K^H\cos \varphi \right)\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	+
	Q_R
	\frac f{f_R}
	\frac{
		\left[
			\frac{f}{f_0}
			K_R^H
			\sqrt{
				1-K^H\cos \varphi
			}
			-
			\frac{f_R} f
			K_R^E
			\sqrt{
				1-K^H\cos \varphi
			}
			\right]^2
	}{
		2
		\left(K^E-K^H\right)
	}\sin \left(\varphi \right)
	\label{stationary_eq_ref5}
\end{equation}

Для случая с превалирующей связью по электрическому полю, выражение \ref{stationary_eq_ref5} будет иметь вид:

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	+
	Q_R
	\frac{f_R} f
	\frac{{K_R^E}^2}
	{2K^E}
	\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	+
	Q_R
	\frac{
		\frac{{K_R^E}^2}{2K^E}
		\sin \left(\varphi \right)
	}{
		\sqrt{
			\left(
				1
				-
				\frac{{K_R^E}^2}{2K^E}
				\cos \left(\varphi \right)
			\right)
		}
	}
\end{equation}

Для случая с превалирующей связью по магнитному полю, выражение \ref{stationary_eq_ref5} будет иметь вид:

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	-
	Q_R
	\frac f{f_R}
	\frac {f^2}{f_0^2}
	\frac{{K_R^H}^2}{2K^H}
	\left(
		1-K^H
		\cos\left(\varphi \right)
	\right)
	\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

\begin{equation}
	\chi _g
	=
	1
	-
	\frac{
		Q_R
		\frac{{K_R^H}^2}{2K^H}
		\sin \left(\varphi \right)
	}{
		\sqrt{
			1
			-
			\frac{{K_R^H}^2}{2K^H}\cos \left(\varphi \right)
		}
	}
\end{equation}

Запишем выражение комплексного коэффициента отражения.
Для этого подставим выражение \ref{stationary_eq_relation} в \ref{stationary_eq_gin}:

\begin{equation}
	\dot{\textup{Г}}
	=
	\frac{
		\chi _g
		-
		1
		-
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			-
			\frac{
				\left(
					\frac f{f_{0}}
					K_R^H
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
				\right)
				\left(
					K_R^E
					-
					\frac{f^2}{f_{0}f_R}
					K_R^H
				\right)
				\left(
					1-K^H\cos \varphi
				\right)
			}{
				2
				\left(K^E-K^H\right)
			}
			\exp \left(\mp j \varphi\right)
			\right]
	}{
		\chi _g
		+
		1
		+
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			-
			\frac{
				\left(
					\frac f{f_{0}}
					K_R^H
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
				\right)
				\left(
					K_R^E
					-
					\frac{f^2}{f_{0}f_R}
					K_R^H
				\right)
				\left(
					1-K^H\cos \varphi
				\right)
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}
			\exp \left(\mp j \varphi\right)
			\right]
	}
\end{equation}

\begin{equation}
	\dot{\textup{Г}}
	=
	\frac{
		\chi _g-1-jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					\frac f{f_{0}}
					K_R^H
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
				\right)^2
				\left(
					1-K^H\cos \varphi
				\right)
			}{
				2
				\left(K^E-K^H\right)
			}
			\exp \left(\mp j \varphi\right)
			\right]
	}{
		\chi _g
		+
		1
		+
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					\frac f{f_{0}}
					K_R^H
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
				\right)^2
				\left(
					1-K^H\cos \varphi
				\right)
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}
			\exp \left(\mp j \varphi\right)
			\right]
	}
\end{equation}

\begin{equation}
	\dot{\textup{Г}}
	=
	\frac{
		\chi _g
		-
		1
		-
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					K_R^H
					\sqrt{
						\left(
							1-K^E\cos \varphi
						\right)
					}
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
					\sqrt{
						\left(
							1-K^H\cos \varphi
						\right)
					}
				\right)^2
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}
			\exp \left(\mp j \varphi\right)
			\right]
	}{
		\chi _g
		+
		1
		+
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					K_R^H
					\sqrt{
						\left(1-K^E\cos \varphi \right)
					}
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
					\sqrt{
						\left(1-K^H\cos \varphi \right)
					}
				\right)^2
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}
			\exp \left(\mp j \varphi\right)
			\right]
	}
\end{equation}

\begin{multline}
	\dot{\textup{Г}}=
	\frac{
		\chi _g
		-
		1
		-
		Q_R\frac f{f_R}
		\frac{
			\left(
				K_R^H
				\sqrt{
					\left(
						1
						-
						K^E\cos \varphi
					\right)
				}
				-
				\frac{f_R} f
				K_R^E
				\sqrt{
					\left(1-K^H\cos \varphi \right)
				}
			\right)^2
		}{
			2
			\left(
				K^E-K^H
			\right)
		}
		\sin \left(\varphi \right)
		-
	}{
		\chi _g
		+
		1
		+
		Q_R
		\frac f{f_R}
		\frac{
			\left(K_R^H
				\sqrt{
					\left(1-K^E\cos \varphi \right)}
				-
				\frac{f_R} f
				K_R^E
				\sqrt{
					\left(
						1-K^H\cos \varphi
					\right)
				}
			\right)^2
		}{
			2
			\left(
				K^E-K^H
			\right)
		}
		\sin \left(\varphi \right)+
	}
	\\
	\frac{
		-~
		j
		Q_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					K_R^H
					\sqrt{
						\left(1-K^E\cos \varphi \right)
					}
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
					\sqrt{
						\left(1-K^H\cos \varphi \right)
					}
				\right)^2
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}\cos \left(\varphi \right)
			\right]
	}{
		+~
		j
		Q_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					K_R^H
					\sqrt{
						\left(
							1-K^E\cos \varphi
						\right)
					}
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
					\sqrt{
						\left(1-K^H\cos \varphi \right)
					}
				\right)^2
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}
			\cos \left(\varphi \right)
			\right]
	}
\end{multline}


Введём параметр коэффициента связи первой ячейки с секцией:

\begin{equation}
	\chi _R
	=
	Q_R
	\frac f{f_R}
	\frac{
		\left[
			K_R^H
			\sqrt{
				1-K^E\cos \varphi
			}
			-
			\frac{f_R} f
			K_R^E
			\sqrt{
				1-K^H\cos \varphi
			}
			\right]^2
	}{
		2
		\left(
			K^E-K^H
		\right)
	}
	\sin \left(\varphi \right)
\end{equation}

Тогда коэффициенты связи первой ячейки с генератором и первой ячейки с секцией связанны соотношением:

\begin{equation}
	\chi _g=1+\chi _R
\end{equation}

Тогда:

\begin{multline}
	\dot{\textup{Г}}=
	\frac{
		\chi _g-1-\chi _R ~-
	}{
		\chi _g+1+\chi _R ~+
	}
	\\
	\frac{
		-~
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					K_R^H
					\sqrt{
						\left(1-K^E\cos \varphi \right)
					}
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
					\sqrt{
						\left(1-K^H\cos \varphi \right)
					}
				\right)^2
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}
			\cos \left(\varphi \right)
			\right]
	}{
		+~
		jQ_R
		\left[
			\frac f{f_R}
			-
			\frac{f_R} f
			+
			\frac f{f_R}
			\frac{
				\left(
					K_R^H
					\sqrt{
						\left(1-K^E\cos \varphi \right)
					}
					-
					\frac{f_R} f
					K_R^E
					\sqrt{
						\left(1-K^H\cos \varphi \right)
					}
				\right)^2
			}{
				2
				\left(
					K^E-K^H
				\right)
			}\cos \left(\varphi \right)
			\right]
	}
\end{multline}
